\begin{exoApp}{20}{2}[Suites et séries I - EDHEC]
	\label{\formatexo{5}}
Soit $u$ la suite définie par $u_0\in ]0;1[$ et pour tout $n$, $u_{n+1}=u_n-u_n^2$.
\begin{enumerate}
    \item Démontrer que pour tout $n$, $0<u_n<1$. Montrer alors que la suite u converge, et déterminer sa limite.
    \item Montrer que la série $\displaystyle{\sum_n u_n^2}$ converge et calculer sa somme.
    \item Quelle est la nature de la série $\displaystyle{\sum_{n\geq 0} \ln(u_{n+1})-\ln(u_n)}$ ?
\end{enumerate}

\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Le premier résultat se montre par récurrence sur $n$, en constatant que si $u_n \in ]0;1[$ alors $u_n-u_n^2\leq u_n <1$ et $u_n>u_n^2$, donc $0<u_{n+1}<1$. De plus, pour tout $n$, $\displaystyle{u_{n+1}-u_n=-u_n^2<0}$ donc la suite $(u_n)$ est décroissante. Elle est minorée par $0$, donc d'après le théorème de convergence monotone, elle converge. En notant $l$ sa limite, et puisque la fonction $f:x\mapsto x-x^2$ est continue sur $\R$, d'après le théorème du point fixe, $l=l-l^2$ et donc $l=0$.\\Bilan : la suite $u$ converge vers $0$.
	\item Par définition, $u_n^2=u_n-u_{n+1}$. Notons, pour tout entier $n$, $\displaystyle{S_n=\sum_{k=0}^n u_k^2}$. D'après ce qui précède, \[S_n=\sum_{k=0}^n (u_k-u_{k+1} = u_0-u_{n+1} \textrm{  par télescopage.}\]
		Puisque la suite $(u_n)$ converge vers $0$, $(S_n)$ converge vers $u_0$. Donc, par définition, la série $\displaystyle{\sum_n u_n^2}$ converge et \[\sum_{n=0}^{+\infty} u_n^2=u_0\]
	\item Notons $\displaystyle{T_n=\sum_{k=0}^n \ln(u_{k+1})-\ln(u_k)}$. Par télescopage, \[T_n=\ln(u_{n+1})-\ln(u_0)\]
		Puisque $(u_n)$ converge vers $0$, par composée, $\displaystyle{\lim_{n\rightarrow +\infty} \ln(u_{n+1})=-\infty}$. Ainsi, \[\lim_{n\rightarrow +\infty} T_n=-\infty\]
		La série $\displaystyle{\sum_n (\ln(u_{n+1})-\ln(u_n))}$ diverge.
\end{enumerate}	

\end{correction}
